7.21事件，警察犯了幾宗罪？（鍾劍華）

節錄

7.21事件，警察犯了幾宗罪？（鍾劍華）

本來一向都很少以開清單的方式來寫文章，。。。。。。。。傳媒的空間也不斷受打壓，就把自去年7.21事件發生下來這一年多這個政府及警隊的罪惡清楚講一次。

警隊第一個嚴重罪行，是在去年7月21日晚上，當元朗站出現了大批白衣暴徒無區別暴力毆打所有站內市民的時候，警察根本沒有不在場的理由。接報後遲到39分鐘顯然是一個刻意的拖延。現在已清楚的事實是7月21日之前那一兩天，暴徒已開始在區內聚集，已開始出現零星毆打事件，針對的是擺街站的年輕人。中聯辦那個副主任在某鄉事委員會的演說，暗示甚麼也是清楚不過。當天下午已有大批白衣人在區內巡遊，《鏗鏘集》也清楚說明警方曾先後三次經過那批殺氣騰騰的暴徒。這些都是事實，都說明了當天沒有警察在場及遲到39分鐘是甚麼一回事。發生了嚴重事件，警方到場後還要撤走，讓暴徒可以折返再打人，根本就沒有任何說得過去的理由！

第二個嚴重罪行，是當晚輕輕把涉事暴徒放過。警方已把暴徒撤進去的那條村圍住，也在有關車輛找到攻擊性武器，暴徒的裝束也十分容易辨別。負責的高級警務人員進去與那些涉嫌打人的暴徒像是開會，而不像辦案，然後就把那些人全部放走，連身份證都沒抄下，這是甚麼道理？這種明顯的縱容，到今天警察都沒辦法作合理的解釋！

以罪行掩飾罪行

第三個嚴重罪行，是事情發生了這一年多，整個調查進度令人十分失望。這一年下來，網上影片眾多；附近店舖的監控錄。。。。。。

事情發展到今天，警察對上述三個指控根本無從解釋，不少人懷疑這是「警黑勾結」也不能說沒有道理。元朗站內打人前幾個小。。。。。。

到了上星期，警察為自己製造了第五個指控。一件如此嚴重的事件，警方不但沒積極跟進，現在竟夠膽倒果為因、指鹿為馬，。。。。。。

滿口謊言、濫暴濫權，都沒可能掩飾真相，只會令罪孽更深重。六四也好、台灣的228也好，香港的六七暴動都好，無論當權者用甚麼方法來扭曲漂白，最終必然是徒勞妄想！特區政府及香港警隊過去一年多的行為罄竹難書，現在意圖重塑事實的手段，手法低劣到令人鄙視，也肯定不會得逞！。。。。。。

借個位